點解呢個世界有咁多人鍾意政治政確？？“

好簡單
以海難沉船為例
係未知救生艇足唔足夠嘅情況下
都一定會比老弱婦孺上船先
咁當然 比大肚婆，小朋友，女人上船先好合理
但係點解會比老人家上船先？首先佢哋對社會生產力最低，其次佢哋都一把年紀好話唔好聽都就快釘。如果以青年同中年男人嘅生命作為賭注嚟救呢班老人 其實算唔算好傻？
當然會有人話男人們殿後係因為佢哋身體強壯 生存機率高 但係所謂欺山莫欺水 可能都係高得7-8%

其實上面嘅只係例子，我真正想講嘅係點解無論東西方國家都咁鍾意政治政確 明明呢樣野只會拖累發展 又無任何現實幫助 好多時喺政治政確只會衍生出更多犧牲者

點解大笨象打丈要辣椒醬？？
呢個世界好多嘢係無得解架

揾人答下我

因為道德？

如果判斷情形係可以控制局面的，咁會選擇政治正確的方法。

如果火燒眼眉，就會自私求生，因為求生慾。

所以答案係 判斷情形有幾緊急，你可以話人係偽善，但我會話道德都係有層次嘅。

所謂道德概念只會喺富裕嘅情況下有效？？

我當然明白人係要帶著面具
但係喺政治政確下衍生嘅犧牲者只會更多

以之前嘅唐氏綜合症選美冠軍為例
莫非咁樣真係對其他參賽者公平？

你做出黎既，永遠比你認知既道德標準低幾級
人無完人，但條底線點set睇既就係你個天花點set

人當然要活喺道德之下
因為一個社會一個文明都係要靠道德嚟鞏固

所以君子先咁值得讚賞 因為佢哋可以執行大義

但係我認為政治政確只係有一群人唔敢面對醜惡嘅自己

有冇哲學撚